%% Gliederung der Arbeit.tex
%% $Id: GliederungDerArbeit.tex 28 2007-01-18 16:31:32Z bless $
%%

System Design

# Wearable
Wie zuvor in der Anvorderung besprochen, sollte ein gegebenes Wearable vom TECO benutzt werden.
Nach einer Untersuchung des Wearable hat man herausgefunden, dass man die Stärke und die Länge
einer Vibration einstellen lassen kann.

Bei der Länge hat man sich an den Vorgaben von dem Paper\cite{rüttelflug} gehalten und für eine Minimum von 100ms und einem Maximum von 1000ms entschieden.

Die ersten spürbare Vibrationen, der beiden Motoren des Wearable, hat man erst ab einer Voltage Zahl / einer Stärke von 0x7FFF gespürt.
Diesen Wert hat man als Minimum für die Stärke gewählt. Die größte Repräsentation der Stärke ist die Voltage Zahl 0xFFFF gewesen.
Diese Zahl wurde für das Maximum gewählt.

# Tactile Parameter
Anhand der zuvor besprochenen Grenzen der Länge und Stärke habe man sich für geeignete Parameter entschieden.

- Stärke
Für die Stärke habe man aus den gegebenen Grenzen / dem Intervall eine Gleichverteilung erstellt, die 5 Stufen besitzt.
Man habe sich bewusst nicht für mehr Stufen / Intervalle entschieden, da man bei noch mehr Stufen keinen Unterschied voneinander spüren konnte.
Das bedeutet man besitzt 5 verschiedene Stärkestufen, die man voneinander spürbar / merklich unterschiedlich sind.

- Länge


In dem Paper von XXX\cite{} handelt es um Taktile Displays, was man bei der Erschaffung von Taktilen Display beachten soll und was für Verwendungszwecke es noch gibt. Das Paper ist schon mehr als 15 Jahre alt und weist dennoch auf Informationen hin, die heutzutage noch Relevant sind. Die Inhalte des Papers werden im folgenden beschrieben.
Taktile Displays sind Geräte, die dazu benutzt werden um Informationen durch Körperkontakt des Menschen über Haptisches Feedback zu übermitteln. Diese bilden keinen Konflikt mit den audio-/visuellen Einflüssen. Die Taktilen Displays sind eine Unterstützung der Darstellung der Informationen. 
Beispielsweise kann man Blinden oder Tauben Informationen mittels Taktilen Displays vermitteln, die Sie nicht wahrnehmen können.
Dabei werden haptische / sensorische assistive Geräte benutzt um die Informationen in der Realen Umgebung in taktile Simulationen umzuwandeln.
Ein wichtiger Aspekt im Paper ist es gewesen, wie man ein solches Taktiles Display entwirft und welche Aspekte man beachten soll. 
Beim Design eines Taktilen Devices sollten leise und leicht, klein sein; wenig Strom verbrauchen; die Taktoren sollten durch Kleidung spürbar sein und am besten so eng wie möglich am Körper liegen.  
Handys schon damals Vibrationsmotoren gehabt um einem Nutzer darauf Aufmerksam machen wollte, dass man eine Nachricht erhalten hatte.
Die Vibration des Handys war eine Metapher dazu, dass eine andere Person einem an die Schulter rütteln würde. \cite{} 
Um es nicht nur Theoretisch zu erklären hat man ein Taktiles Display als Weste entworfen, bei dem man die Vibrationsmotoren aus Nokia Handys verwendet hat. Mittels der Weste sollte eine Person vom Punkt A zu Punkt B navigiert werden. 
Die übermittelten Informationen zur Navigation sind vorwärts, zurück, rechts, links, beschleunigen und verlangsamen gewesen. 

---


Das Paper von bla ist nun über 15 Jahre alt und hat damals schon einige bekanntlichen Informationen veröffentlicht, die immer noch stimmen.
Tactile Displays bilden keinen Konflikt mit den visuellen oder audio displays.
Sie werden ebenfalls nicht dadurch ersetzt.
Die Tactilen Display sind lediglich eine Unterstützung der Darstellung von Infomationen.
Man forscht schon seit langer Zeit daran Informationen über Taktile Displays zu übermitteln, so dass beispielsweise Piloten, Taube oder Blinde Informationen übermittelt bekommen.
Bei Tauben und Blindes werden die Informationen, die Sie nicht erkannen können, versucht über taktile Vibrationen darzustellen. Dabei helfen haptische / sensorisch assistive geräte die eine Reale Umgebung bzw die audio Informationen in taktile Simulationen umwandeln.
Das Paper hat sich damit beschafft, die Infomationen über den Körper verteilt darzustellen, um komplexere Informationen zu übertragen.


Handys benutzen den verbauten Vibrationsmotor um dem Nutzer zu benachrichtigen, dass er eine Nachricht erhalten hat. 
Die Vibration möchte somit aufmerksamkeit vom Nutzer erhalten. Dabei soll die Vibration als Metapher dazu dienen, dass eine andere Person einem an der Schulter rüttelt.\cite{}  

Heutzutage ist in nahezu jedem Handy ein Vibrationsmotor verbaut.
Dabei soll die Vibration als Methapher sein, dass eine Person jemanden auf die Schulter tippt.

Die Folgenden Aspekte sollte man bei einem Entwurf eines Taktilen Gerätes beachten.
Geringes Gewicht, 

Aus dem Paper geht heraus, dass man herausgefunden hat, dass die Taktoren eng am Körper sein soll, sowie dass ...

Man hat sich Vibrationsmotoren aus einem alten Nokia Handy genommen und diese benutzt um ein eigenes Taktiles Gerät als Weste zu bauen. 
Dabei haben Sie die Weste benutzt um Navigations Informationen zu übermitteln. Dabei haben Sie vier Arten von Informationen benutzt. lineare Richtung, Geschwindigkeit, Rotation und Beschleunigung. 
Diese Anweisungen sind ausreichend gewesen um das normale Gehen zu koordinieren.

Zu guter letzt wurde die Zukunft von Taktilen geräten erklärt, wie es noch benutzt werde kann und was man sich unter er Verwendung von der Nutzung vorstellen könnte. 


Taktoren sind die verwendeten Vibrationsmotoren eines Taktilesn Devices