%% entwurf.tex
%% $Id: entwurf.tex 28 2007-01-18 16:31:32Z bless $
%%

\chapter{Entwurf}
\label{ch:Entwurf}
%% ==============================
In diesem Kapitel erfolgt die ausführliche Beschreibung des eigenen
Lösungsansatzes. Dabei sollten Lösungsalternativen diskutiert und
Entwurfsentscheidungen dargelegt werden.


Bla fasel\ldots

%% ==============================
\section{Programm Ablauf}
%% ==============================
\label{ch:Entwurf:sec:Programm Ablauf}

Bla fasel\ldots

\input{chapter/04entwurf/041programmablauf}

%% ==============================
\section{Evolutionaerer Algorithmus}
%% ==============================
\label{ch:Entwurf:sec:Evolutionaerer Algorithmus}

\input{chapter/04entwurf/042evolutionaereralgorithmus}


%% ==============================
\section{Notizen}
%% ==============================
\label{ch:Entwurf:sec:Notizen}

Beim Entwurf, ok so wurde der Evolutionaere Algorithmus aufgebaut.

Im Studiendesign wuerde der Ablauf und die Durchfuehrung aufgeschrieben.
Im Studiendesign sah die GUI so aus. 

Im Entwurf kannst du schreiben, dass die GUI so und so funktioniert und die Benutzerfuehrung ist so, da kann man noch ein schoenes Diagramm zu machen zum Benutzerfluss (also ein benutzerflussdiagramm) 

Oder im Studiendesign kann man das endgueltige Benutzerflussdiagramm hinzufuegen und Sagen ok wir hatten eine GUI denn das ist ja 1 zu 1 mein Studien design, so wie sich mein Nutzer in der GUI durchgeklickt, ist wie ich die Studie designed habe. Daher passt es super ins Studiendesign hinein, das klassische, ich hab das mit so und so vielen Leuten gemacht, so viele waren maennlich, so viele weiblich, alter, durchschnitt Standardabweichung, hab das an drei verschiedenen orten gemacht, Probanden waren bekannte freunde und ueber mailing listen sample of convenience. Das Prozedere ging so, die Leute sind gekommen, ich hab es ihnen erklaert, die haben das Armband angelegt, habe denen das erst einmal alleine abgespielt, die haben das armband angelegt, haben am ende noch eine email hinterlassen um am Gewinnspiel teilzunehmen,

Und dann der Teil mit der Evaluierung, also das mit den Ergebnissen.

Tortendiagramm ist nicht schoen, so und so viele bezeichnen sich als als musikalisch, Prozentzahlen reichen 
Bla fasel\ldots

%% ==============================
\section{Zusammenfassung}
%% ==============================
\label{ch:Entwurf:sec:zusammenfassung}

Am Ende sollten ggf. die wichtigsten Ergebnisse nochmal in \emph{einem}
kurzen Absatz zusammengefasst werden.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "diplarb"
%%% End: 
