%% eval.tex
%% $Id: eval.tex 5 2005-10-10 20:55:48Z bless $

\chapter{Evaluierung}
\label{ch:Evaluierung}
%% ==============================
Hier kommt der Nachweis, dass das in Kapitel~\ref{ch:Entwurf}
entworfene Konzept auch funktioniert. Leistungsmessungen einer
Implementierung werden auch immer gerne gesehen.


%% ==============================
\section{Studiendesign}
%% ==============================
\label{ch:Implementierung:sec:Studiendesign}


\input{chapter/06evaluierung/061studiendesign}




%% ==============================
\section{Analyse}
%% ==============================
\label{ch:Evaluierung:sec:Abschnitt1}
\input{chapter/06evaluierung/062Analyse}


%% ==============================
\section{Abschnitt 2}
%% ==============================
\label{ch:Evaluierung:sec:Abschnitt2}



%% ==============================
\section{Zusammenfassung}
%% ==============================
\label{ch:Evaluierung:sec:zusammenfassung}

Am Ende sollten ggf. die wichtigsten Ergebnisse nochmal in \emph{einem}
kurzen Absatz zusammengefasst werden.

Da die Studie nur mit einer Anzahl von 32 Probanden durchgef{\"u}hrt wurde, kann man diese Ergebnisse jedoch nur mit Vorbehalt betrachten, da es diese Ergebnisse nicht einfach auf eine gr{\"o}{\ss}ere Anzahl an Personen schlie{\ss}en kann. 
Somit hei{\ss}t es nicht, dass Personen die weiblich sind schlechter Signale erkennen als m{\"a}nnliche Personen. Wenn man dies {\"u}berpr{\"u}fen wollen w{\"u}rde, m{\"u}sste man die Studie auf eine gr{\"o}{\ss}ere Anzahl an Probanden erweitern. Diese Werte sind nur die Ergebnisse die aus meiner Studie dabei herausgekommen sind.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "diplarb"
%%% End: 
